<resources>
    <string name="app_name">Mini_projet</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="Titre_News1_sport">La Coupe d’Afrique des nations de football</string>
    <string name="Titre_News2_sport">Le Tournoi des six nations, l\'Euro masculin de football 2024</string>
    <string name="Titre_News3_sport">Paralympic sports</string>
    <string name="Titre_News4_sport">Les Jeux Paralympiques de Paris 2024</string>
    <string name="Titre_News5_sport">les Jeux olympiques</string>
    <string name="Desc_News1_sport">Qui pour succéder au Sénégal ? La Coupe d\'Afrique des nations (CAN) en Côte d\'Ivoire a finalement livré son calendrier. Elle se déroulera dans cinq villes et six stades, à partir du 13 janvier 2024. Le vainqueur final sera sacré le 11 février après un mois de féroce compétition. Les groupes de la Coupe d’Afrique des nations 2024 Groupe A : Côte d’Ivoire, Guinée-Bissau, Guinée équatoriale, Nigeria. Groupe B : Mozambique, Cap-Vert, Ghana, Égypte. Groupe C : Gambie, Guinée, Cameroun, Sénégal. Groupe D : Angola, Mauritanie, Burkina Faso, Algérie. Groupe E : Namibie, Afrique du Sud, Mali, Tunisie. Groupe F : Tanzanie, Zambie, République démocratique du Congo, Maroc</string>
    <string name="Desc_News2_sport">Quand l\'EURO 2024 se tient-il ? La phase finale de l\'UEFA EURO 2024 doit se tenir du 14 juin au 14 juillet 2024. L\'Allemagne est qualifiée pour la phase finale en tant que pays organisateur, ce qui signifie que cette nation jouera un 14e EURO consécutif. L\'Allemagne et l\'Allemagne de l\'Ouest figurent à chaque EURO depuis 1972. L\'Allemagne de l'Ouest a remporté les éditions de 1972 et de 1980, tandis que l\'Allemagne réunifiée a triomphé à l'EURO 96.</string>
    <string name="Desc_News3_sport">Il existe actuellement 28 sports paralympiques sanctionnés par l\'IPCNBSP : 22 en été et six en hiver. Les deux sports les plus récents ayant obtenu le statut paralympique sont le badminton et le taekwondo, qui feront tous deux leurs débuts aux Jeux de Tokyo 2020. Le sport d\'hiver le plus récent est le snowboard, introduit pour la première fois aux Jeux paralympiques d'hiver de Sotchi 2014.</string>
    <string name="Desc_News4_sport">Les Jeux Paralympiques de Paris 2024 se tiendront du 28 août au 8 septembre 2024, durant douze jours de fête pendant lesquels le monde entier célèbrera les performances hors normes d’athlètes d’exception. Les Jeux, c’est du sport, mais tellement plus encore… Une combinaison de rendez-vous culturels, de programmation artistique et de performances diverses qui créent une expérience unique en son genre. Les Jeux, c’est un festival populaire et multiculturel qui s’adresse au monde entier.</string>
    <string name="Desc_News5_sport">La plupart des 329 épreuves des Jeux Olympiques de Paris auront lieu dans la capitale ou les départements franciliens à partir du 24 juillet 2024. France 3 Paris Île-de-France fait le point sur le calendrier. De la capitale à la Seine-Saint-Denis, en passant par Elancourt dans les Yvelines, la région francilienne sera le cœur battant du monde sportif du 24 juillet au 11 août 2024. Pour les Jeux Olympiques de Paris 2024, les compétitions démarreront deux jours avant la cérémonie d’ouverture qui aura lieu sur la Seine. Voici un calendrier complet, département par département et jour après jour, de toutes les disciplines disputées sur le sol francilien.</string>

    <string name="Titre_News1_economie">le Parlement confirme l\'extension à tous les produits alimentaires jusqu\'à la fin de 2024</string>
    <string name="Titre_News2_economie">Transport maritime en mer Rouge : les Etats-Unis annoncent une coalition contre les attaques des houthistes</string>
    <string name="Titre_News3_economie">Hydrogène vert : « Japonais, Brésiliens, Saoudiens, tout le monde se pose la question du coût »</string>
    <string name="Titre_News4_economie">COP28 : « Un séquençage intelligent de réformes institutionnelles, de programmes d’investissements et de réformes sociales ne ralentit pas l\'action climatique »</string>
    <string name="Titre_News5_economie">Les livraisons de pétrole russe à l\'Inde entravées, alors que Moscou refuse d’être payé en roupies</string>
    <string name="Desc_News1_economie">Plat du jour, sandwichs, salades, mais aussi farine, viande, pâte ou pain… Les titres-restaurant resteront valides jusqu\'à la fin de 2024 pour tout type d’achat alimentaire. Le Parlement a adopté dans l’urgence lundi 18 décembre, par un ultime vote au Sénat, la prolongation de la dérogation mise en place en 2022. Le texte, présenté par le gouvernement comme une mesure de lutte contre l’inflation toujours élevée, a été adopté à 322 voix contre 2 par les sénateurs dans la soirée.</string>
    <string name="Desc_News2_economie">Le secrétaire à la défense américain a annoncé lundi 18 décembre la formation en mer Rouge d’une coalition de dix pays, afin de faire face aux attaques répétées des houthistes contre des navires que ces rebelles yéménites considèrent comme « liés à Israël ». Outre les Etats-Unis, Lloyd Austin a indiqué dans un communiqué que la France, le Royaume-Uni, Bahreïn, le Canada, l’Italie, les Pays-Bas, la Norvège, l\'Espagne et les Seychelles prendraient part à cette coalition.</string>
    <string name="Desc_News3_economie">Honnêtement, il y a peu de projets qui avancent concrètement. En 2021, un grand nombre de cabinets de consultants et d’institutions avaient vendu l’hydrogène bas carbone comme la solution miracle, mais force est de constater que c’est plus compliqué qu\'il n\'y paraît. Que l\'on discute avec des Japonais, des Brésiliens ou des Saoudiens, tout le monde se pose la même question : celle de la demande, en raison du coût élevé de cette source d’énergie.</string>
    <string name="Desc_News4_economie">Au vu de la concentration croissante de gaz à effet de serre dans l\'atmosphère, il est naturel de considérer le résultat des vingt-huit conférences climatiques de l’ONU comme insuffisant. Il ne faut cependant pas oublier les progrès accomplis, notamment les engagements de cent un pays qui visent zéro émission nette d’ici quelques décennies. Les analyses menées par la Banque mondiale dans plus de quarante pays montrent, en outre, qu\'il est désormais possible, grâce aux avancées technologiques récentes, d’atteindre nos objectifs climatiques sans compromettre le développement économique ni la réduction de la pauvreté.</string>
    <string name="Desc_News5_economie">La ruée de l’Inde vers le pétrole russe se complique. Alors que le pétrolier NS Century, sanctionné par Washington, attend depuis fin novembre, au large des côtes indiennes, le feu vert de New Delhi pour accoster, des problèmes de paiement gênent les livraisons. Selon les agences Reuters et Bloomberg, qui citent des sources anonymes, la Russie refuse d’être payée en roupies, alors que l’Inde est réticente à régler ses achats en yuans, la devise de son rival chinois.</string>

    <string name="Titre_News1_sante">Plus de 6 700 lits d’hospitalisation complète fermés en 2022 en France</string>
    <string name="Titre_News2_sante">IVG : « Jamais la parution d\’aucune loi ni d\’aucun décret depuis 1979 n\’avait autant inquiété les professionnels que nous sommes »</string>
    <string name="Titre_News3_sante">« La PMA est une médecine hasardeuse en l\'absence de diagnostic préimplantatoire »</string>
    <string name="Titre_News4_sante">La mutuelle, le salaire et les négociations annuelles obligatoires</string>
    <string name="Titre_News5_sante">Violences envers les soignants : une campagne de communication pour « changer les comportements »</string>
    <string name="Desc_News1_sante" formatted="false">La tendance à la baisse se poursuit depuis vingt ans : au 31 décembre 2022, les 2 976 hôpitaux publics et privés disposaient très exactement de 374 290 lits d’hospitalisation complète, soit 6 713 de moins que l\'année précédente, selon le bilan de la direction statistique des ministères sociaux (Drees) publié mercredi 20 décembre. Les établissements de santé ont, dans le même temps, créé 2 591 places d’hospitalisation partielle, sans nuit passée dans l\'établissement, pour arriver à un total de 85 015 places. Contrairement à un lit, une  place  de jour peut généralement accueillir plusieurs patients quotidiens.</string>

    <string name="Desc_News3_sante">Pourtant, dans le cas d\'une FIV, il est aujourd\'hui possible d\'analyser les très jeunes embryons (trois à six jours) au moyen d\'un diagnostic génétique préimplantatoire, également appelé DPI-A. Cet examen permet de vérifier que les embryons ne sont pas porteurs d\'anomalies chromosomiques ou métaboliques avant leur implantation dans l\'utérus de la femme. Ces anomalies sont fréquentes, présentes chez 40 % à 90 % des embryons, selon l'âge des patientes. Lorsque c'est le cas, ces embryons, dits « aneuploïdes », ne permettront pas la naissance d'un enfant en pleine santé. Les femmes en parcours de PMA étant souvent plus âgées, ces anomalies augmentent, entraînant avec elles les risques d\'échecs de conception.</string>
    <string name="Desc_News4_sante">Carnet de bureau. À l\'heure des négociations annuelles obligatoires (NAO) sur les rémunérations, le regard des DRH a tendance à se décaler. Lorsque les directions des ressources humaines n\'ont pas l\'enveloppe budgétaire suffisante pour décider de revalorisations salariales significatives, soit parce que l\'entreprise est en difficulté, soit parce que la stratégie du groupe fixe d’autres priorités, ou pour toute autre raison, la première piste étudiée est celle des « autres avantages salariés », comme la mutuelle.</string>>
    <string name="Desc_News5_sante">Le slogan ne devrait pas laisser indifférent : « Il faut être malade pour s’en prendre à un professionnel de santé », peut-on lire sur trois affiches où apparaissent une infirmière, un médecin et une pharmacienne, chacun victime de violences. A compter de ce mardi 19 décembre, et pendant un mois, il doit être diffusé sur les réseaux sociaux et placardé dans les lieux de soins – hôpitaux, pharmacies, cabinets médicaux. Cette campagne de communication vise à « changer le comportement des patients violents » et à « inciter les professionnels victimes à porter plainte », fait-on valoir au ministère de la santé.</string>
</resources>